你願意花5分鐘去了解「楊千嬅」嗎？

*轉貼

我係一個鍾意左千嬅好耐嘅粉絲，果日見到佢出愛國聲明，真係好失望、好唔開心。

但當冷靜落嚟，我覺得好怪，因為佢喺好多人心目中都好醒好有智慧，所以我認為事出有因，所以我好努力咁search左好耐好多資料，重整左個時間表。我唔知分析得啱唔啱，但我好想同大家分享，唔希望大家因為誤會同當下嘅怒火而誤會佢，破壞多年嘅感情。希望佢仍然係果個我哋支持咗廿幾年嘅楊千嬅👩🏻‍🎤。

記得當日佢係第一個天后級女歌手出R.I.P. 嘅post，當時我好激動，覺得自己冇愛錯人，佢堅「勇」。點知過左幾日，個 post delete咗。到北京站演唱會之後話佢like 左hocc 張相，繼而傳出「港獨明星清單」，話佢係港獨。

我本來覺得，佢係為咗個tour，所以要向祖國示好，畢竟佢要負責嘅係一整個團隊。但後來我發現好多針對佢嘅消息係出自一個叫做「anti_楊千嬅」嘅微博account ，大家可以search嚟睇下，睇完你就會發現呢個可能真係局嚟：

奇怪1⃣. 6月30號突然出post話佢改國籍，係英國公民。同日第二個post就已經鬧佢like hocc 個post，我覺得係一個lead in, 慢慢舖件事入局。

奇怪2⃣. 由6月30號到而家為止，仲鬧緊佢係港獨，鍵盤戰士咁教人有策略性地將「楊千嬅港獨」置頂，每篇都 @ 哂所有請過千嬅做訪問嘅媒體，直頭出post講「杨千嬅在被封杀的脚步已经越来越近了 」。

奇怪3⃣. 兩個月嚟每個post都cap晒相，逐條解釋楊千嬅如何走上港獨之路，其他藝人則隻字不提，好明顯有策略，似背後有人教路。

奇怪4⃣. 係6月30號開始出鬧千嬅嘅post，但上一個post已經係半年前，突然間出現返只係鬧千嬅港獨。

奇怪5⃣. 個account 原本係香港新浪微博主頁upload，鬧千嬅之後就全部變晒做OPPO R7s大陸電話。

😠 *個個都唔搞，係要搞你楊千嬅？ *
我覺得係因為純廣東話女歌手當中，可以開到咁多場數，仲可以開埋首都北京，應該好多人想搞佢。另外可能因為佢夠膽第一個衝出嚟post R.I.P.，喺呢個政治亂世，衰人有位乘虛而入，乘機搞禍佢人生第一個大型巡唱，推翻佢咁多年嘅努力。

🤷🏼‍♀ *彈弓手？唔make sense！*
1.原本我以為delete R.I.P. post 係彈弓手，以為佢受壓，冇骨氣；但跟住又走去like hocc 個post？好唔make sense囉，真係咁蠢？為咩咁做？之後「anti_楊千嬅」個account 就出現，話佢係英國公民，再不停話千嬅港獨。一件事就話巧合啫，但幾樣加埋就好唔簡單！

2.千嬅一向烈女性格，第一個衝出黎R.I.P.，新聞都出埋，俾人cap 哂圖，點會咁傻出完post 隔咁多日先delete？如果佢驚就唔會post添啦！

3.佢出完聲明之後，IG followers 係 0 ，但有一晚深夜又見到係 1，仲要淨係follow 咗余文樂一個添。呢個舉動更加證明係 hacker 搞事，想個輿論沒完沒了。

🇨🇳 *出愛國聲明有因*
1.唔係由6月30日開始比人冤枉同惡意針對佢港獨，千嬅就唔使出愛國聲明以正視聽。根本係有人造謠，想破壞佢my beautiful live個tour，要大陸唔俾批文佢完成夢想。

2.至於話為錢，我諗唔係因為怕賺少咗錢而示好，一個咁大型嘅演唱會應該簽哂合約，賺少事少，賠錢事大，中港兩地咁多Parties，可能會賠唔起。

3.其實大家將心比心，佢喺呢個位置，能力越大，責任越大，加上佢嘅性格，佢唔會只顧自己，做演唱會最緊要係團隊，齊上齊落。一份聲明要令支持咗佢廿幾年嘅我同佢割𥱊？冇可能！ #核爆都唔割 ！

🙅🏼‍♀ *聲明非港獨=/=背叛香港*
我希望大家可以公道少少，而家五大訴求入面，冇一個係港獨！千嬅份聲明，都係澄清「我不是港獨，承認香港是中國不可分割的一部份」我唔想大家不分黑白，佢冇撐警，佢冇做護旗手，佢只係好簡單地想維護返自己被污蔑左嘅名聲。

⭐⭐最後，我只係好想比同我一樣鍾意佢嘅人知道，我哋唔好未了解就下定論。我相信佢有難言之隱，呢個時候佢反而好需要我哋嘅支持。明嘅人就會明，如果你認同我嘅想法，請大家分享畀身邊嘅朋友、粉絲們，感謝🙏🏻

我原諒你，楊千嬅！

on9 大是大非 駛撚幫佢洗白呀

收爹啦 屌你老母 奶共狗

五大訴求
缺一不可
香港警察
知法犯法

各位巴打絲打，頂住呀！
路還很長，記住齊上齊落！
香港人可攻可守，智勇雙全！
記住永不分化！不割蓆！不篤灰！
It’s now or never

824 機場復活，WE WANT YOU！而家搭車犯法呀？

呢d仲可以接受 蝗嘉爾果堆不了

大是大非同認清有人被打壓被迫屈服係兩回事

樓主，多謝你！睇到篇聲明時都覺到好odd，之後好多人問我點睇，我只係輕輕地說 好sad！但心入面知道千fa一定有難言之隱，更加知道篇聲明盡力避重就輕。千fa，無論出面幾大風大雨都好，你所做的努力，已經在心中！

食屎啦 仲搵唔夠

佢d碟同yes card已經燒哂

你話佢被人屈奶共？
佢唔奶共做咩要去北京開個唱？
唔奶共點解簽間奶共唱片公司？

再諗真d
果代歌手
得明哥hocc係無辜架咋

有誰共鳴

算吧啦
唔好再自我安慰了
唔好再比借口自己

以前無風無浪偷奶唔理你
今次香港係發生大件事
唔奢求你出聲支持
至少唔好踩多腳
今時今日呢啲時勢出呢啲聲明
其實同take左side有咩分別

呢個所謂偶像又有冇care過
平時課金同跑活動d fans此時此刻喺出面打生打死

仲有 佢地冇左我地支持咪一鳩樣風山水起
但係好多後生前線連飯都食唔夠飽
呢班仆街真係唔撚值得繼續支持
甚至唔值得尊重
我寜願倒曬啲錢買gear俾物資站

你咁得閒打呢大篇野幫佢洗白
拎啲時間文宣下五大訴求好撚過喇

利申：同你一樣都係追星狗 自己粒星今次運動企咗對面

嗰啲真係快啲叫警察打鳩佢哋

快啲攞支警棍塞入佢哋屎忽窿度

阮民安？

阮咩民安

係同楊千嬅一樣出咗篇懶中立聲明嘅偽人
已割𥱊

佘詩曼？

佢向大陸老兵致敬張相你冇提喎
不過算啦 洗咩白啫 呢單野佢真係做到好樣衰

樓主真係花好多心機想洗白
我又覺得粒星立場係乜，fans應該都大概有個譜，做呢啲都係門面嘢啫，唔洗咁大陣仗去平凡 LOL。

利申都係追星族，追人瑞個競爭對手，見佢明明黃絲都不停俾人鬧奶共都好無奈。唔公開表態唔緊要，佢做好佢作為藝人嘅本分去提供娛樂&快樂就夠，佢有暗示立場我已經老懷安慰 不過底線係撐警，我都唔希望見到偶像變到冇良知

咩唔割
一早割左 奶共支那嬅

我轉貼架咋

千嬅嫁老公後一去不返

有d野借左係要還...

不了～

唔公開表態，我地明
公開表態，不了

我都認同收嗲好過

其實佢個愛國聲明都好行貨
都唔似余文樂果咁仆街話示威者暴力
所以冇怪過佢
利申:唔係佢歌迷

同樣作為楊千樺多年支持者
見到「因為佢喺好多人心目中都好醒好有智慧」覺得有啲好笑

不過返翻正題
呢單嘢我無乜當一回事
係陰謀又好係佢本人意願又好
做藝人都係打份工
做到HOCC咁當然得人尊敬
但就好似問點解咁多打工仔唔肯長期罷工
甚至問啲中資員工公務員點解唔辭職一樣

人人都有自己嘅包伏
尤其是商人同公眾人物
可以唔表態最好
但如果食大陸米飯 班主要你明志 都係要做出艱難嘅決擇

點解釋？

丁子高你都係算鳩數啦
搵人打篇咁既野就諗住幫你老婆洗白

見到"因為佢喺好多人心目中都好醒好有智慧"呢句已經唔想睇落去

剩係呢點已經夠晒on9啦，你回應唔係港獨ok，但好地地加埋d咩「我生於中國香港」「大家都是中國人」真係好撚肉酸，仲話自己唔係瀨共？算鳩數啦丁子高

on9
收皮啦人瑞

不願意 完

全文重點：人民幣大於一切

睇都廢鳩事

無

佢已經被判奶共，你點上訴都無用，無人會信

藝人既職業就係要討好人，佢唔想得失人，我只可以話同情，夾硬要佢揀，一定係揀有錢揀個面

唱live走晒音又無氣都叫天后已經係死罪

可能講中point,,

咁多年fans,, 真係失望.

唔緊要啦 , 撐唔撐佢都好..

重點係5大訴求 , 最大對手係中共

千嬅呢d 唔係咩重要事

雖然 我仲撐佢..

屌你老母 晒時間幫佢洗白
不如推有用既post啦

是但啦
無人想知

駁唔到

越描越黑

本身唔怪佢，丁子高個間又唔係大公司

但呢d粉絲真係好噁心

睇完亦明白
不論藝人定外資港資企業都受到好大壓力
但只有勝利先可以幫到佢地

算把啦

wfc
一直都唔鍾意佢

咁咪中撚咗中共計

垃圾奶共支那狗

原來佢都係極權之下的受害者,同我地一樣
黃台之瓜,何堪再摘

佢之前仲幫19政府拍醫護打氣片
擺到明為錢，咩腰骨都無

繼續幫佢兜啦

其實做到佢呢個位
就算無感大陸而家就退休都無憂啦
所以咁樣跪低真係無原因

有好幾個藝人都被屈港獨 張敬軒 謝安琪 Sa joey Ph etc

好多微博公眾號定唔知咩page 打手特登造佢地 然後再帶風向 之後就所有其他有佢地的post都有路人cm指責佢地gd （大陸說法）

大是大非面前冇中立

我靜係知佢又冇樣，唱歌又唱k水準
唔知憑咩叫天后

無人想知啊 走撚開啦

我寧願你唔出聲 88傻大姐

大笑姑婆

因為佢喺好多人心目中都好醒好有智慧

睇到呢到就skip咗

關我撚事

2019 港鐵最新路線圖

推緊要野好過啦

呢單好似全部藝人都有做，周杰倫陳奕迅都有

剩係記得前幾年佢2公婆閱兵致敬

on99

四個天后係佢同點心老母運最好

唔得閒，不了

你係咪 丁子高